---
title: Zápas se rozhoduje ve vápnech
date: 2022-05-01
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-opatov.png
h1: Morašice vs Opatov
sestava: V. Štancl - V. Tměj, F. Halsbach, J. Kopecký, M. Černohorský - J. Vít
  (M. Frank), D. Štancl, B. Válek, D. Ondráček - V. Novák (M. Ropek), F. Bureš
  (P. Lněnička)
goly: B. Válek (D. Ondráček)
zlute: M. Černohorský, J. Vít
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1hDxPXZW3_Qx1fb8WHyzpz53_C6z_I7JM
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2021/Morašice/278bd707-36f7-4264-b0ef-5866cf3682b7.html
---
Na prvního máje jsme měli na delší dobu poslední šanci ukázat fanouškům i sobě samým, že doma hrát umíme a díky cerekvickému zaváhání se v případě výhry opět posunout na třetí místo. Aby to pokání za ostudnou prohru z minulého týdne bylo opravdu řádné, musel se trenér obejít bez prakticky celé středové osy z minulých zápasů - chyběli mj. Špinar, Štěpán, Chmelík i rozcvičku pokoušející Nádvorník. V bráně tak při svém 500. zápase za náš oddíl zaskočil V. Štancl a na stoperu J. Kopecký. Úvod zápasu patřil Válkovi, který nejprve dostal dres ke 14 dní starému pokoření morašického střeleckého rekordu a hned v páté minutě umístil placírkou k tyči tečovaný Ondráčkův centr a svým 124. gólem mezi muži dotáhl na pátém místě M. Buriána. A nás poslal do vedení. To mohl v 10. minutě navýšit Vít, ale přímák z 20 metrů, kterému předcházely hned dvě žluté hostující karty najednou, mezi tři tyče nevtěsnal. Náš soupeř branku nejvážnější ohrozil po standartní situaci, kdy několik odrazů zakončil střelou mimo bránu, v tu chvíli střeženou zejména D. Štanclem. Otevřenější a na krajích pomalejší obrany hostů se dařilo využívat zejména Ondráčkovi na pravé straně, ale při prvním postupu si hostující gólman jeho střelu na přední tyč pohlídal, při druhé zajímavé pozici za obranou zkusil bohužel z první nepřesně katapultovat do loženější pozice Bureše. V ochozech / před hospodou to zahučelo ještě při zákroku gólmana proti Novákově pokusu z úhlu, byť to byla prý nahrávka.

V úvodu druhého poločasu mohl naše vedení zdvojnásobit Novák, ale při svém nájezdu po Halsbachově odkopu si obhodil gólmana až do příliš velkého úhlu. Po této trochu náhodné šanci jsme si tu další vypracovali záhy krásnou akcí, po centru z pravé strany zakončoval hlavou do protipohybu gólmana střídající Lněnička, ale opatovský brankář stihl ještě vydařeně zasáhnout. Po rohu pak těsně vedle hlavičkoval Novák, když už  později povedenou střelu zpoza vápna umístil k tyči, vytáhlý strážce hostující svatyně ji zalepil až nečekaně snadno. Těsně nad pak stříleli Lněnička s Válkem, do soupeře si kolem 70. minuty už tradičně kopl Vít, zatímco hosté vyprodukovali pouze jednu slabou střelu doprostřed. Když pak Halsbach s Válkem před 90. minutou ušetřily nějaké ty minuty na rohovém praporku a veškeré hostující nákopy pomohl výbornému Kopeckému odrážet ještě uzdravený Ropek, pustily jsme hosty k poslednímu autu. Po pár odrazech z něj vytěžili svou druhou "střelu" na bránu, jednoduchý list bohužel V. Štanclovi zbytečně vypadl z rukou, v následujícím souboji rozhodčí neodpískal kopnutí do rukavic našeho gólmana, naši obránci nepokryli odražený míč a hosté ho poslali do opuštěné klece. Zklamání a rozhořčení vystřídalo ještě krátké vzepětí, sudí nás nechal kopat ještě asi tři rohy, ale z nich jsme vytěžili pouze křečovitou střelu Válka vysoko nad. Naši domácí bilanci jsme tedy moc nevylepšili, ale snad jsme aspoň dojem zanechali lepší.